日文作詞係唔係算好易?

當然冇人識哂咁多種語言
但日文係唔係相當算比較易?
一黎唔洗理音調，二黎真係有太多同義詞可以換黎換去fit返d音符數目，三黎唔多覺日文歌要呷韻

廣東話音調已經玩死人，又要呷韻

廣東話tonal langauge，又九個音，比起英文之類實難啲既
日文都唔係唔洗理音調，只係限制冇咁多 同埋得aeiou，佢地寫詩都唔太著重押韻，因為變化冇中文咁大，我諗歌詞都咁上下原因？
講起日文歌詞成日一個っ就拉鳩長佢塞左粒音，覺得有啲hea